---
title: Pokémon mini
description: 
published: true
date: 2021-09-16T06:46:38.725Z
tags: nintendo, pokémon, mini, pokémini, portables
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:03:52.695Z
---

![](/emulators/handheld/pokemini.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant** : Nintendo
* **Année de sortie** : 2001
* **Meilleur jeu vendu** : Pokémon Party mini
* **Processeur** : S1C88 @ 4 MHz
* **RAM** : 4 kB (partagé avec le sous-système vidéo)
* **Affichage** : LCD monochrome de 96 x 64 pixels
* **Son** : son 1 canal PWM avec 3 niveaux de son
* **Taille des cartouches** : 512 kB

## Présentation

Le **Pokémon mini** est une console de jeux vidéo portable conçue et distribuée par Nintendo et axée sur la franchise Pokémon. Elle est la plus petite console de jeux à cartouches produite par Nintendo. Elle possède un écran noir et blanc, et propose une horloge, un vibreur et un détecteur de choc. Elle dispose aussi d'une connexion infrarouge permettant le jeu multi-joueur.

La console est conçue pour les jeunes enfants. Les jeux officiels sont simples et courts, et tous ont pour thème l'univers des Pokémon. Des jeux n'appartenant pas à cette franchise ont été annoncés par Nintendo, en particulier des adaptations de Game and Watch, mais ne sont jamais sortis.

La console est rétro-ingénierée afin d'y développer des jeux amateurs. Sur cette console, seulement dix jeux sont disponibles. Le Japon étant le seul pays à avoir tous les jeux, l’Europe n’en possède que cinq et les États-Unis n'ont que quatre jeux.

## Émulateurs

[Libretro Pokémini](libretro-pokemini)